let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "امر يستخدم لمعرفة اصدار نظام تشغيل الجهاز؟",
  answer: "Ver",
  options: [
    "Ver",
    "rd",
    "md",
    "cd"
  ]
},
{    numb: 2,
  question: " امر يستخدم لتنظيف محتويات الشاشة.؟",
  answer: "cls",
  options: [
    "cls",
    "md",
    "cd",
    "cd.."
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "لحذف الملفات نستخدم الامر؟",
  answer: "del",
  options: [
    "del",
    "rd",
    "rd/s",
    "delete"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "؟ remove directory هو اختصار ل ",
  answer: "rd",
  options: [
    "rd",
    "md",
    "cd..",
    "cd"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "المكونات المادية تشمل؟",
  answer: "كل ما سبق",
  options: [
    "وحدات الدخل ",
    "وحدات الخرج",
    "المعالج",
    "كل ما سبق"
  ]
},

  {
numb: 6,
question: "يطلق علية ايضا وحدة المعالجة المركزية؟",
answer: "المعالج",
  options: [
    "المعالج",
    "الذاكرة",
    "كل ما سبق",
    "وحدات الدخل"
  ]
},
{
  numb: 7,
  question: "الذاكرة المتطايرة هي؟",
  answer: "Ram",
    options: [
      "Rom",
      "Ram",
      "Cash memory",
      "echo"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: " الي؟ OS يشير اختصار ",
    answer: "نظام التشغيل",
      options: [
        "نظام التشغيل",
        "وحدات الخرج",
        "الذاكرة",
        "md"
      ]
    },
    {
      numb: 9,
      question: "يتم تقسيم وحدة المعالجة المركزية الي؟",
      answer: "جميع ما سبق",
        options: [
          "وحدة الحساب والمنطق",
          "وحدة التحكم",
          "وحدة الذاكرة",
          "جميع ما سبق"
        ]
      },
      {
        numb: 10,
        question: "احد انظمة التشغيل الذي يعتمد علي الواجهات النصية التي تتطلب التعامل بالاوامر المكتبية؟",
        answer: "Dos",
          options: [
            "Dos",
            "Mac",
            "CD",
            "Windows"
          ]
        },
        {
          numb: 11,
          question: "كل مما يلي من مميزات العمل علي التوازي ما عدا؟",
          answer: "زيادة التكلفة",
            options: [
              "زيادة التكلفة",
              "السرعة في تنفيذ البرنامج",
              "زيادة الاعتمادية",
              "قلة التكلفة"
            ]
          },
          {
            numb: 12,
            question: "ولكنها اصغر منها واوسع منها؟ Ram هي ذاكرة الكترونية خاصة بالمعالج وتشبة الذاكرة",
            answer: "Cache memory",
              options: [
                "Cache memory",
                "Rom",
                "Cpu",
                "لا شي مما سبق"
              ]
            },
            {
              numb: 13,
              question: "برنامج يستخدم لتسريع عمل القرص الصلب؟",
              answer: "الغاء تجزئة القرص",
                options: [
                  "الغاء تجزئة القرص",
                  "مدير الملفات",
                  "ماسح الفيروسات",
                  "لا شي مما سبق"
                ]
              },
              {
                numb: 14,
                question: "يتم تخزين نظام التشغيل ويندوز علي ذاكرة؟",
                answer: "Rom",
                  options: [
                    "Rom",
                    "Ram",
                    "Cash",
                    "لا شي مما سبق"
                  ]
                },
                {
                  numb: 15,
                  question: "من الواجهات المستخدمة؟",
                  answer: "الواجهة الرسومية والخطبة",
                    options: [
                      "الواجهة الرسومية والخطبة",
                      "الواجهة التفاعلية",
                      "الواحهة الخطية",
                      "الواجهة الرسومية"
                    ]
                  },
                  {
                    numb: 16,
                    question: "لحماية نظام الحاسب من الفيروسات؟",
                    answer: "ماسح الفيروسات",
                      options: [
                        "ماسح الفيروسات",
                        "الغاء تجزئة القرص",
                        "مدير الملفات",
                        "لا شئ مما سبق"
                      ]
                    },
                    {
                      numb: 17,
                      question: "تقوم بعملية تخزين البيانات والملفات بالاماكن الفارغة؟",
                      answer: "ادارة الذاكرة الثانوية",
                        options: [
                          "ادارة الذاكرة الثانوية",
                          "ادارة الحماية",
                          "ادارة الشبكات",
                          "ادارة الملفات"
                        ]
                      },
                      {
                        numb: 18,
                        question: "نظام التشغيل يعتبر نوعا من انواع؟",
                        answer: "SoftWare",
                          options: [
                            "Software",
                            "Hardware",
                            "execl",
                            "apple"
                          ]
                        },
                        {
                          numb: 19,
                          question: "اي مما يلي لا يعد من البرامج التطبيقية؟",
                          answer: "unix",
                            options: [
                              "unix",
                              "Power point",
                              "Excel",
                              "Word"
                            ]
                          },
                          {
                            numb: 20,
                            question: " بخلفية؟Gui تسمي خلفية الواجهة الرسومية ",
                            answer: "سطح المكتب",
                              options: [
                                "سطح المكتب",
                                "النوافذ",
                                "cmd",
                                "dos"
                              ]
                            }, 
                            {
                              numb: 21,
                              question: "هو الوقت الذي تتواجد فية العملية في طابور الانتظار قبل تخصيص المعالج لها؟",
                              answer: "وقت الانتظار",
                                options: [
                                  "وقت الانتظار",
                                  "الجدولة",
                                  "وقت التنفيذ",
                                  "لا شئ مما سبق"
                                ]
                              },
                              {
                                numb: 22,
                                question: "؟Disk operating System اختصار ل   DOS ",
                                answer: "صح",
                                  options: [
                                    "صح",
                                    "خطاء",
                                  ]
                                },
                                {
                                  numb: 23,
                                  question: " ؟Cls لتنظيف الشاشة نستخدم الامر ",
                                  answer: "صح",
                                    options: [
                                      "خطاء",
                                      "صح"
                                    ]
                                  },
                                  {
                                    numb: 24,
                                    question: "لمعرفة رقم اصدار النظام؟ Ver نستخدم الامر ",
                                    answer: "صح",
                                      options: [
                                        "صح",
                                        "خطاء",
                                      ]
                                    },
                                    {
                                      numb: 25,
                                      question: "(الواجهة الرسومية-سطر الاوامر) يوجد نوعان اكثر شيوعا لواجهة المستخدم هما ",
                                      answer: "خطاء",
                                        options: [
                                          "صح",
                                          "خطاء"
                                        ]
                                      },
                                      {
                                        numb: 26,
                                        question: "يهدف نظام الحاسب الي تحويل البيانات غير المعالجة الي معلومات كمنتج قابل للاستخدام",
                                        answer: "صح",
                                          options: [
                                            "صح",
                                            "خطاء"
                                          ]
                                        },
                                        
                                      
];